【緊急廣傳】不要盲目亂用"恐怖襲擊"一詞

[緊急廣傳]不要盲目亂用"恐怖襲擊"一詞

醒下啦

自從沈旭暉定義元朗事件為"恐怖襲擊"後, 成個香港開口埋口都講緊"恐怖襲擊", 包括知名人士同議員. 感覺非常權威, 非常政治正確.

我喺度同大家講: 錯撚晒呀

以下為沈旭暉嘅解讀:
"元朗發生的事，屬於 (1) 無差別襲擊，完全針對平民；(2) 遇襲者完全沒有攻擊性，包括老弱婦孺；(3) 維持時間長達數小時，屬連續、反覆出現的攻擊；(4) 目的是製造公眾無論在任何地方都對個人安全產生的恐慌。上環，(1)-(4) 都沒有出現。假如元朗案在世界任何其他地方出現，定義上，這都是一場Terrorist Attack"

字面上, 正確.
政治上, 錯撚晒

我問你: 國際上普遍所認知嘅"恐怖襲擊"係乜?

答:
2001: 911事件. 死亡人數: 2996
2004: 西班牙Madrid連環爆炸案. 死亡人數: 192
2005: 倫敦倫敦7/7爆炸案. 死亡人數: 52
2008: 印度26/7爆炸案. 死亡人數: 56
2013: 美國Boston Bombing 死亡人數: 5, 斷肢人數: 16
2015: 法國恐襲. 死亡人數: 138
仲有太多太多list唔晒

重點係:
國際上普遍所認知嘅"恐怖襲擊", 係911, 係自殺式炸彈, 係亂槍掃射平民, 係死傷無數
元朗事件你講係"恐怖襲擊"???? 唔理你字面上是否能理解為"恐怖襲擊",
外國政府, 傳媒從來無用"恐怖襲擊"/"terrorist attack"一詞黎形容元朗事件:

突發 英國國會講緊元朗恐襲!!!

實際形容詞: Triad attacks

美國國務院遣責元朗恐怖襲擊

實際形容詞: organised violence by criminal gangs

唔係好多人知尋日日本同韓國領事館對元朗恐襲出咗聲明

實際形容詞: 無差別之暴力行為

你班ON9開post唔該咪撚扭曲詞語!!

明明字面上可以定義為"恐怖襲擊", 點解外國政府無用黎形容呀?
因為政治上, "恐怖襲擊"一詞係唔可以亂用

元朗事件, 喺國際政府/傳媒眼中, 最多視為打鬥: 無人死, 無炸彈, 無亂槍掃射
盲目亂用"恐怖襲擊"一詞, 只會侮辱嗰D喺真正恐怖襲擊犧牲嘅人
令世界覺得香港人無病呻吟, 井底之蛙, 誇大事實!
情況似乜? 似黑警覺得自己猶如二次世界大戰中被迫害嘅猶太人一樣, 係侮辱左猶太人
咁明明字面上都係被迫害, 點解黑警會比人屌?
因為嚴重性有程度之分

攬炒巴已經為呢個問題講過:
"需知道，外國政府以至外國普羅大眾對於「恐襲」定義係有一定共識。當香港人既指控同國際社會認知有太大落差，之後要將香港人既重要、可行諗法放上國際舞台，受列強注視既機會都會大幅降低。"

依家連登有好撚多眾籌登報, 寫信, 去舉報香港政府聯同黑社會發動"恐怖襲擊".
絕對會好似黑警自稱似猶太人被迫害咁, 柒出國際

大家要接受: 香港嘅問題喺國際上係好小兒戲.
麻煩香港人唔好咁自我中心, 以為香港問題比得上國際水平
其他地方所承受嘅恐怖襲擊, 係香港人永遠無法理解.
求下你, 不要盲目亂用"恐怖襲擊"一詞

元朗事件係好嚴重, 好令人憤怒. 但唔代表我哋可以因為字面定義上可行就濫用"恐怖襲擊"一詞, 因為政治上嘅不正確帶黎嘅後果係好嚴重

最後一句. 獨立思考好重要. 唔好因為"權威"人士定義一樣野, 我哋就要盲目追捧

push

推到連登仔醒呀

你都弱智 散播恐懼就係恐怖襲擊啦
係唔係斬哂手手腳腳唔死人就等呀
告非法集結好唔好

係咪唔用槍, 唔用炸彈就唔叫恐襲?兇徒用咩武器同恐襲本質係冇關係㗎喎

要推到死怖襲擊就係要國際關注 佢哋點定義係媒體嘅事

依定元朗恐襲根本就係散播恐懼 係恐怖襲擊

你拗贏我無用. 事實係香港人自己一廂情願自己定義為恐怖襲擊

你都傻撚咗 就係定義恐怖襲擊先明顯件事嚴重性呀

你係唔係係話唔恐人就唔算恐襲呀

呢位朋友
你容許我係呢到講一句公道說話
我地以恐怖襲擊之名去抵抗班牛屎佬, 但唔代表律政師落CHARGE係會用"恐怖襲擊", 我地控訴緊佢地行為, 既然你都話字面上係正確, 我認為我地可以講!
利申: 睇記者會學的

英國講左係wow?你傻能左?

痴撚線
唔叫恐襲咁叫咩
無差別襲擊wo

讀多d書先出來9up啦

你出嚟挑機 你搵香港人擋？你同理鄉黑搵居民擋有咩分別

再講，推撚到去恐襲層面，一定更撚更多國家關注

你仲夠薑講政治考慮？你真係唔識架啵

錯
有個極端環保組織叫The Earth Liberation Front
佢哋冇殺過人都被FBI定為本土最大恐怖組織

你都弱智
無差別攻擊人己經可以定性為恐襲啦
唔通沙林毒氣冇死人就唔叫恐襲?

沈旭暉幫保險佬
恐襲好多保險係唔保

而沈旭暉同葉國華有咩關係呢???

兄弟爬山 但唔撚該睇清楚啲時勢先 附謝合作

最唔撚想香港有恐襲就係港共，醒未

沈旭暉識野多啲定你識野多啲?

真
中學畢業未
無差別攻擊都唔叫恐襲

係呀更多國家關注, 覺得你香港無病呻吟

佢哋唔係拎鈍器d人死撚晒啦，咁都仲唔夠恐怖？

係呀係呀 睇睇外國新聞啦 唔講喇 再覆就係粗口

我好希望我錯, 至少唔會柒出國際
巴打可唔可以比link我, 證明我哋唔係無病呻吟?

你哋唔信我, 都信下攬炒巴啦

"我地認為將「元朗政警黑合作」spin為恐怖襲擊並唔係一步好棋
需知道，外國政府以至外國普羅大眾對於「恐襲」定義係有一定共識。當香港人既指控同國際社會認知有太大落差，之後要將香港人既重要、可行諗法放上國際舞台，受列強注視既機會都會大幅降低。"

【 突發】「政警黑恐襲登報行動」可行性同 中短期抗爭方向！

知唔知今次嘅恐怖襲擊同一路見到嘅有咩分別？

係在於策劃者呀

我地見開嘅恐襲
冇一單係政府針對人民
今次嘅襲擊唔係普通Terrorism
而係State terrorism
只要佢一提Terrorism呢個字
就自然會有人帶出 喂 今次係State terrorism喎

如果佢話係State terrorism
即係等於直接宣布香港政府係恐怖組織
再下一步係點我諗我唔須多講

所以佢地而家唔characterise做Terrorism
應該係因為未想weh爛面冇情講
而唔係乜柒覺得香港人無病呻吟

恐怖主義抬頭

散播恐怖，襲擊後第二日，風聲鶴唳。新界各大商場落閘，唔係恐怖襲擊叫咩？

我明白你意思
多謝你比時間解釋
其實你個論點of "state terrorism" 係valid,
不過問題在於連登有無人講?佢哋係直接話元朗事件係"恐怖襲擊", 普通嘅"terrorist attack"
同你好明確定義嘅"state terrorism"好大距離

政府最鍾意用依"法"乜乜乜
原因就係用條文塞住你把口
到而家仲講咩定唔定義？
用一般邏輯去諗
當官警黑合作策劃打人又唔執法
個情況係仲恐怖過警佬想執法但唔夠黑社會打
呢個咩世界呀

佢哋冇殺到任何人
同襲擊本身係唔係恐怖襲擊無關

你話我攞攬炒巴做擋箭牌都係咁話
攬炒巴好清楚話左比大家知點解
你哋負評個comment唔係負評我, 係負評緊攬炒巴

明白哂

一開始睇仲信樓主 一直等緊樓主解釋
但打左成大篇野都冇講過係政治方面點解唔用得
淨係不停舉外國死傷無數嘅例子
但自己又話定義上係
咁咪姐係係囉 收皮啦

恐怖在於警黑合作
黑社會打人都叫合邏輯
但警察唔執法
甚至疑似有份策劃真係接受唔到
諗起都心寒

咁你上黎拗贏連登仔都冇用啦
黑警用猶太人柒係柒在佢地唔係被壓迫 而且暴力嘅層次不同
呢件事嘅本質係同恐襲冇分別 事實上係唔洗睇死傷

State terrorism vs terrorist attack

根本應該推到當日有份參與既所有黑幫定性為國際性恐怖組織

政治方面, "terrorist attack" 好容易觸碰西方國家神經
會立即同佢哋所認知嘅"terrorist attack"做對比
一有對比就好不利

錯撚晒

呢個垃圾post就係

樓豬思想上恐襲其他網民思想

攞攬炒巴做擋箭牌

"我地認為將「元朗政警黑合作」spin為恐怖襲擊並唔係一步好棋
需知道，外國政府以至外國普羅大眾對於「恐襲」定義係有一定共識。當香港人既指控同國際社會認知有太大落差，之後要將香港人既重要、可行諗法放上國際舞台，受列強注視既機會都會大幅降低。"

【 突發】「政警黑恐襲登報行動」可行性同 中短期抗爭方向！

元朗恐怖襲擊

721 元朗恐襲

同國際關係學者沈旭暉拗國際關係？
真係好有自信

呢一單根本性質上一樣
只係香港少槍械

屌你"元朗政警黑合作" ，唔知真係以為黑社會協助政府同警犬撲滅罪行咁。

不能同意咁多
因為觀感上,元朗事件無死人、無爆炸,外國真係唔會覺得可以同「阿拉花瓜」式既恐襲相提並論

依家唔係要拗定義,而係要討論點樣活用文字,協助達到目的

應該咁睇,操作上,我地香港內部討論,要繼續用「恐襲」,因為:
1.事實上係符合dictionary meaning
2.可以強調事件既恐怖同嚴重程度,繼續追究責任同用依份恐懼喚醒港豬

至於外國文宣,堅持用「恐襲」既意義甚微
人地唔會認同,更加唔會因為咁而特別支持香港

終於有同路人

on9 仔一名

打咁多字把撚咩

元朗單野唔係恐襲係乜？

有組織有預謀咁去謀殺平民
唔叫恐怖分子叫d咩？
你老母比狗屌

邊撚個話恐襲一定要死人 ?

咪撚逼我淨係quote攬炒巴得唔得

港共年年吹自己係國際上最安全城市
黑警年年吹犯罪率創新低
出現恐怖襲擊而又顯示黑警居然係冇撚用成個鐘都冇到，已經大力車左佢地幾巴
有恐襲叫最安全城市？公然入車站打平民打足成個鐘叫犯罪率創新低？
你企圖將佢美化，你賣左屎忽比黑警？

屌唔好駁我啦, 去駁攬炒巴

"我地認為將「元朗政警黑合作」spin為恐怖襲擊並唔係一步好棋
需知道，外國政府以至外國普羅大眾對於「恐襲」定義係有一定共識。當香港人既指控同國際社會認知有太大落差，之後要將香港人既重要、可行諗法放上國際舞台，受列強注視既機會都會大幅降低。"

【 突發】「政警黑恐襲登報行動」可行性同 中短期抗爭方向！

大家係咪想屌我, 但係我又不停quote攬炒, 會變左屌攬炒所以索性唔回

明明人哋係話用恐怖襲擊呢個字眼登報唔好 你就直接叫人唔好用呢個字眼？？？

你唔好一defense就強行拎人光環落黎用
先再同大家理性討論

再者 你一黎就貶自己友 會令大家難以消化你既說話

你班ON9開post唔該咪撚扭曲詞語!! 呢句
仲有咩井底之蛙
太有攻擊性喇 依家唔係站高一級講野就可以大聲d 可以侮辱人地 冷靜d唔該

無辦法大佬
無人信我既話我講多都無用
反正大家信攬炒巴, 咪由得大家自己深究
我無意踩自己友, 只係強調繼續咁落去, 會做成無病呻吟, 國際輿論會對香港人好不利
攬炒開嗰個post爆正評, 無理由喺度post同一句就被屌

咁佢地真係扭曲詞語
話on9都攻擊性
同埋井底之蛙係國際輿論將會形容香港人既用詞呀

希望大家互相理解

無差別襲擊唔係恐襲？
係非法集結呀屌你老母？

仲有係霸佔公共交通 禁錮平民

人地話唔好用呢個字眼背後既logic係一樣
你首先認唔認同攬炒個point先

而家仲要係 STATE TERRORISM

612政府夠話暴動啦 收皮啦

恐怖襲擊一直都有程度之分
係咪無死人就唔叫恐怖襲擊?
屌你老母啦, 以為眾人皆醉你獨醒

死撚開d啦

外媒唔用恐襲, 係因為政府無定性咋
但有腦既市民都分辨到係咪恐怖襲擊, 唔撚洗你講

樓主真係弱智
如果911無死人就唔係恐怖襲擊?
I字頭如果走入商場自殺式炸彈襲擊但無死人就唔算恐襲?

個腦裝屎唔緊要 唔好懶醒呀嘛

我覺得樓主唔好用攬炒巴做擋箭牌
你係咪想造神？覺得攬炒巴講乜都係真理？佢分析既野必然正確？
我地做咁多野大家都係想改變個制度，原因就係因為人始終會犯錯，一定要用制度去制衡，而唔係追求明君

樓主應該更加努力用更多事例去說服別人，例如有無類似案例於海外發生，而被定義為非恐襲？

利申: 認同你國際可能未必承認係恐襲，但希望有實例對比一下

你先錯喎

推

元朗襲擊案符合「恐襲」定義嗎？

大批穿著白衫的暴徒手持棍棒鐵通，在元朗無差別襲擊市民，全城仿如落入無政府狀態，人心惶惶。有輿論形容事態為「恐怖襲擊」，究竟這些評論有否誇大其辭？在甚麼意義之下，元朗襲擊案符合恐怖主義的定義？

香港法例第 575 章「聯合國（反恐怖主義措施）條例」訂明，只要「作出或恐嚇作出行動」，有「導致針對人的嚴重暴力；導致對財產的嚴重損害；危害作出該行動的人以外的人的生命」意圖，而且為「威嚇公眾人士或部分公眾人士」，基本上都可以落入恐怖主義的定義。

在本地的法律意義下，元朗襲擊案確實可理解為恐怖襲擊，但這與公眾認知的恐襲有不少距離。究竟我們要如何理解？事實上，學術界對恐怖主義的定義超過 100 種，至今尚未有一致共識，但答案大同小異。

歷史上最轟動的恐襲案，必定要數美國 9．11 襲擊，行動由境外恐怖組織策動，務求造成大量死傷，施襲者都有極端伊斯蘭教背景，這些特徵構成公眾心目中恐怖主義的典型。但近年西方有愈來愈多定為恐襲的案件，都與境外恐怖組織無關、又沒有伊斯蘭教背景。譬如 2011 年挪威恐襲、2017 年加拿大魁北克城恐襲等，它們都擴闊了公眾對恐襲的認知。

加拿大戰略對話研究所高級研究員 Amarnath Amarasingam，與柏德遜國際事務學院助理教授 Stephanie Carvin 解釋，學術界對恐怖主義的定義眾說紛紜，但大致有以下 4 大考慮因素：行動是甚麼？動機為何？施襲者是誰？遇襲者是誰？

若參考恐怖主義問題專家 Jessica Stern 的定義，恐怖主義就是「對非戰鬥人員施行暴力或暴力恐嚇，以威迫對方就範或影響受眾。」這個定義提及行動的內容與遇襲者身份，說明了純粹的暴力恐嚇，加上遇襲者是普通平民等「非戰鬥人員」，便足以構成恐怖襲擊，與死傷數目並無關係。

知名語言學家杭士基（Noam Chomsky）提供了另一個例子，他把側重點放在施襲者的動機上，定義恐襲為「利用強制手段針對民眾，以期實現政治、宗教或其他目的」。他特別提到國家可能是施襲者的身份，因此提出「國家恐怖主義（State terrorism）」的概念。

紐約大學社會學教授 Jeff Goodwin 同樣在論文著墨「國家恐怖主義」，其形式包括是發生叛亂期間，由國家或親政府的準軍事部隊，對「非戰鬥人員」行使暴力或其他致命行動。他解釋要特別點提「國家恐怖主義」，是因為這種國家機器行使的暴力往往備受忽視。

元朗襲擊發生至今，網上有傳言指控，警察涉嫌與暴徒互相配合，更有建制派立法會議員被指背後策劃。假如指控屬實，則可能落入「國家恐怖主義」罪行的定義當中。然而，國際法始終無法就「國家恐怖主義」落下定義。

在英國上月舉行的「恐怖主義與社交媒體（Terrorism and Social Media）」學術會議上，布魯金斯學會極端主義問題專家 J M Berger 認為，國際難以就恐怖主義的定義達成共識。問題在於有聯合國成員國本身，正透過抹黑少數族裔為極端主義者，對他們施以恐怖主義式的攻擊，譬如中國對付維吾爾人、緬甸對付羅興亞人的手段。

聯合國目前有 19 項國際公約和議定書，以預防和制止恐怖主義，但有關恐怖主義定義的公約草案，多年來都停留在委員會審議階段。明尼蘇達大學法律系教授 Krisztina Huszti-Orban 透露，其中兩大爭議事項，其一是國家與國家武裝部隊，能否被視為恐怖主義施襲者？其二是地方能否通過恐怖主義手段爭取自決權利，「這些議題在可見將來都不可能有答案」。

總括嚟講，其實國際間都冇一個好強既法律條文或者共識去定義到件事係唔係恐襲，但就有幾個準則都可以分辨一下

721 恐怖襲擊

你話上報唔好用呢個字眼係因為報社唔出得 我buy 但元朗單野明顯係透過攻擊與示威者衣著一樣的人 去威嚇人地唔好示威 咁樣唔叫恐怖攻擊？ 你登報可以唔用咁的字眼 但係連登講都唔俾講？

其實我由頭到尾個point都係
西方普遍認知既重要性大於實際字面定義

恐襲保險唔包嘅，再講恐襲受傷要索償果班就真係多謝連登仔

大家都係受害者 有咩侮辱唔侮辱?

如果我叫個輕度弱智嘅人做弱智仔
係咪會侮辱左樓主?

負皮
Bye

冇腦

612都話最動啦
元朗叫恐怖襲擊好合理

即係有人死/好撚多人死先叫恐襲?
樓主心真黑

西方普遍認知?
你當人地智商同你同level?

我覺得,你自己點定義你既事, 但起碼唔好屈外國人係用恐怖襲擊稱呢件事

香港法例第 575 章「聯合國（反恐怖主義措施）條例」訂明，只要「作出或恐嚇作出行動」，有「導致針對人的嚴重暴力；導致對財產的嚴重損害；危害作出該行動的人以外的人的生命」意圖，而且為「威嚇公眾人士或部分公眾人士」，基本上都可以落入恐怖主義的定義。

在本地的法律意義下，元朗襲擊案確實可理解為恐怖襲擊，但這與公眾認知的恐襲有不少距離。究竟我們要如何理解？事實上，學術界對恐怖主義的定義超過 100 種，至今尚未有一致共識，但答案大同小異。

樓主點睇???

啱
唔認同我既觀點都算
明明外國政府從未用恐襲黎定性元朗事件, 班友開post既標題為"X國以元朗恐襲發出聲明" 點都講唔去

其實我由頭到尾個point都係
西方普遍認知既重要性大於實際字面定義
講緊係從佢地好主觀既感覺出發
你說服佢地元朗事件係暴動又如何
西方普遍民眾一對比佢地印象中既恐襲嗰個moment, 已經無用